大家對今天奧斯卡咁有興趣，想9up下國際影壇/本地電影在國際的二三事

見到大家好關注上流寄生族同今年嘅奧斯卡，同時拎本地電影現況所謂青黃不接，同埋過往所謂黃金時代嘅作品作出討論。所以想9up下關於國際影壇究竟係點樣嘅一回事。首先大家可以先從以下平台了解：

三大影展：康城、柏林、威尼斯
特色：電影界最高殿堂，以藝術水平作為評選標準。相對黎講最為國際化，同時比較重視人文精神。三大影展分別係年頭、年中同年尾搞。同番制度上唔會令各影展重覆選擇對方入圍的電影。三大影展入面，當中又默認康城影展係最高殿堂。

香港代表人物：王家衛、楊凡（藍絲）
華語界代表人物：侯孝賢（臺灣）、陳凱歌（中國）、張藝謀（中國）、蔡明亮（馬來西亞）、楊德昌（臺灣）、李安（臺灣）、賈樟柯（中國）

奧斯卡
特色：側重英語電影。雖則話今年韓仔大勝，但比較上年康城競賽單元21 套電影得6套係英文片，奧斯卡真係談不上好國際化。當中原因係奧斯卡好重視工業質素，所以奧斯卡係係商業、藝術同人文上搵平衡。

香港代表人物：可以話冇
華語界代表人物：李安（臺灣）

金馬獎（支那未杯葛前）
特色：華語電影一個最高質素、最開放嘅平台。臺灣、香港、中國、星馬地區只要係華語都可以參展。相對香港金像獎落後又小圈子，中國有送審制度等。金馬獎呢幾年嘅改革成績真係有目共睹。中國好似婁燁、大象席地而坐可以搵到棲身之處。國際化影展之外比到一個相對有良性競爭嘅中小平台。可惜比支那同香港藍絲電影商杯葛，黎緊會主力搞番臺灣本土同東南亞。

香港一路以來係國際影壇係咪垃圾？
其實唔係。講真王家衛的確係國際影展上享負盛名。重慶森林同花樣年華係最有國際市場個兩套。前者當年比大導演塔倫天奴（pulp fiction ，今年有套從前有個荷李活）大力推崇。花樣年華推到梁朝偉成為康城影帝。王家衛係春光乍泄都贏左最佳導演。遺憾係未贏過最大個個金棕櫚獎，反而霸王別姬贏過，當年張國榮都無限接近康城影帝。

至於奧斯卡，其實一路以來華人都無咩成就，主要關個制度事。李安成功係因為佢係荷李活打滾多年。卧虎藏龍贏攝影獎同美術獎都係香港人班底。袁和平都做過廿二世紀殺人網絡同Kill Bill嘅武術指導。

至於李小龍、成龍同周星馳，佢地更加似係一種香港電影輸出嘅流行文化，影響力大但難言有好高電影藝術成就認可。香港有個上古神獸胡金銓，反而為國際影人津津樂道。上年威尼斯（姐係Joker贏大獎），香港有套動畫贏左最佳劇本，但導演楊凡領獎時暗諷香港示威者，藍到仆街。陳果亦都係另一位國際影展上出名嘅香港導演。華語區則有杜其峯同許鞍華。

無間道的確亦都係香港國際一大代表。比馬田史高西斯翻拍嘅榮譽某程度大過套野贏左奧斯卡最佳電影。韓國亦都有半抄半致敬無間道嘅作品，名唔記得但係記得宋智孝做。

點樣睇到以上平台嘅電影？

油麻地百老滙電影中心（簡稱BC）
香港電影人聖地。大部分非主流電影都係BC上。好似上年5月上流寄生族贏康城，BC好快就上左有得睇，然後康城最佳劇本浴火的少女畫像都有上，仲有入圍康城嘅南方車站的聚會。BC節目真係好多，包括本地獨立電影、本地短片比賽鮮浪潮等。認真想睇真電影一定搵到你想要嘅野。但係觀眾相對有質素，去睇就唔該唔好講野同玩電話。

香港國際電影節
每年3月尾到5月頭。上年就有柏林大獎字旅巴黎。可以睇到好多當代唔同國家同地區，唔限英語國家嘅電影作品。每年都會搞專題，之前搞過楊德昌同王家衛。近年比大量大陸人入侵搶飛睇，因為好多片大陸冇得睇。希望大家可以搶番屬於香港人嘅國際電影觀影機會，光復香港國際電影節。

亞洲國際電影節
每年10-11月。基本同上但區域係亞洲。唔好以為亞洲得支那日韓港台，泰國、越南、柬埔寨、哈薩克、伊朗電影都有得睇。

香港獨立電影節
更多獨立本地作品。對上個屆完左無耐，應屆主題圍繞抗爭，黃到仆街。

其他地方：
灣仔香港藝術中心古天樂電影院
大館
K11
太古城movie movie

奧斯卡入圍片係頒獎禮前1-2個各大戲院有得睇。至於懶人唔想出街睇嘅話，可以買NowE嘅movie movie。肯睇英字嘅可以買Criterion Collection

其實最可以改革香港電影嘅人係香港觀眾。只要愈來愈多人睇高質素嘅電影節目，達到一定市場需求，變相比到人信心投資本土有深度嘅題材或新嘗試。光復香港電影！

利申希望grad左去拍藝術片

支持有心巴打， 但係呢排都未敢入場睇戲

巴打好有心

支持巴打
btw我個人建議巴打你拍啲商業片打好基礎
之後先拍藝術片

支持

加油啊巴打

btw 不過bc嘅觀眾未必個個都好有質素
上次去睇戲見到一家四口去睇 啲小朋友嘈到

淨係可以靠王家衛，其實都係死得，但係唔靠佢又唔得，唉。同埋王家衛吳宇森都做過奧斯卡評審。

Exact7ly

但商業片好多掣肘
想走藝術可以報首部劇情，或者搵Golden scene

的確要打好基礎，一嚟就藝術好容易兩頭唔到岸

王家衞都係拍咗旺角卡門
先有鄧光榮肯出資俾佢拍阿飛正傳

鄧光榮當年好多微言，不過唔係佢肯科水，真係未必有王家衛。香港其實都係要一個真正嘅電影大亨

pish

我覺得李安應該算最屈機
李安可以奧斯卡都撈得掂（即係荷里活）明顯因為佢知道自己嘅優勢喺邊
佢嘅故事唔係一味跟荷里活玩法，而係將東西方文化融和。
不過佢係靠家庭三部曲成名，跟住再拍埋sense and sensibility直接入荷里活。

正皮

代表人物唔係得導演 演員都有好多代表人物
曼玉華人唯一攞過兩次三大展
柏林康城影后 (阮玲玉 錯過又如何)
仲要三大展都做過評審委員
芳芳姐拎過柏林影后 (女人四十)
Deanie姐係威尼斯影后 (桃姐)
朝偉係康城影帝 (花樣年華)

佢連續兩部戲票房仆直
應該暫時冇乜人會揾佢拍大戲

支持佢拍返類似家庭三部曲嘅片

想問吓樓主點睇香港有冇可能眾籌拍戲

之後仲想玩高frame rate， 明明就冇咩戲院support 到佢個規格